暑天無君子

暑天無君子

香港鐵路新綫陸續落成，列車試行時出軌、車輪磨損過當、車站漏水、建築偷工減料等等，也陸續被新聞界揭發。有記者問鐵路公司主席馬時亨為什麼從不主動公布，他勃然作色，用典型中共幹部口吻說：「公布做什麼？技術細節，公眾懂得嗎？我們說沒有危險，就是沒有危險，明白嗎？」過了一天，他見輿論對其說話態度頗有微詞，就上電臺笑嘻嘻解釋說：「那天也許是天氣太熱，或早上我未有祈禱，但話是說了，沒有必要更改。」

俗語說：「暑天無君子，赤膊大道理。」那是說夏日炎炎，君子在家，不會衣冠嚴然，「無君子」只是外表。馬時亨則常見衣冠楚楚，寒暑如一，其「無君子」固不因暑熱，也不因沒有祈禱。

比如說，二零一零年五月全球祈禱日，馬時亨主持香港祈禱會，見有基督徒要為大陸毒奶粉嬰兒、在囚民權運動者等祈禱，就遣幾十名所謂義工動手，禁止他們入場，搶他們手上的傳單，連臉上的劉曉波面具都扯下來，同時高喊：「耶穌愛你！」

那些專業義工還毆打記者，砸毀他們的攝影機。而馬時亨事後說：「感謝上帝照顧，祈禱會順利舉行。」可見他有沒有祈禱，言行都一如四字成語「衣冠」之後那兩種東西。
「暑天無君子」，說的是衣著；「祈禱無君子」，則是說新香港官商界那許多大人先生。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
虛報資料合法化了嗎？ (高慧然)

下一則
下一則
「伙記．埋單！」 (尊子)